{
  "surah_id": "97",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "97:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ أَنزَلْنَٰهُ فِى لَيْلَةِ ٱلْقَدْرِ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "إِنَّآ",
            "ٱلْفَجْرِ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "إِنَّآ _____ فِى لَيْلَةِ ٱلْقَدْرِ",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "ٱلْفَجْرِ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "لَيْلَةُ",
            "شَهْرٍ"
          ],
          "translation": "revealed it"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ _____ لَيْلَةِ ٱلْقَدْرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "فِيهَا",
            "حَتَّىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ فِى _____ ٱلْقَدْرِ",
          "answer": "لَيْلَةِ",
          "options": [
            "مَطْلَعِ",
            "تَنَزَّلُ",
            "لَيْلَةِ",
            "رَبِّهِم"
          ],
          "translation": "(the) Night"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ فِى لَيْلَةِ _____",
          "answer": "ٱلْقَدْرِ",
          "options": [
            "لَيْلَةِ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْقَدْرِ",
            "مَطْلَعِ"
          ],
          "translation": "(of) Power"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "97:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ أَدْرَىٰكَ مَا لَيْلَةُ ٱلْقَدْرِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "أَمْرٍ",
            "لَيْلَةُ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وَمَآ _____ مَا لَيْلَةُ ٱلْقَدْرِ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ٱلْقَدْرِ",
            "بِإِذْنِ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "can make you know"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ _____ لَيْلَةُ ٱلْقَدْرِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فِى",
            "مَا",
            "لَيْلَةُ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____ ٱلْقَدْرِ",
          "answer": "لَيْلَةُ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "شَهْرٍ",
            "أَمْرٍ",
            "لَيْلَةُ"
          ],
          "translation": "(the) Night"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا لَيْلَةُ _____",
          "answer": "ٱلْقَدْرِ",
          "options": [
            "تَنَزَّلُ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "ٱلْقَدْرِ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "(of) Power (is)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "97:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 11,
          "question": "_____ ٱلْقَدْرِ خَيْرٌ مِّنْ أَلْفِ شَهْرٍ",
          "answer": "لَيْلَةُ",
          "options": [
            "لَيْلَةُ",
            "كُلِّ",
            "مَا",
            "تَنَزَّلُ"
          ],
          "translation": "(The) Night"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "لَيْلَةُ _____ خَيْرٌ مِّنْ أَلْفِ شَهْرٍ",
          "answer": "ٱلْقَدْرِ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَمْرٍ",
            "سَلَٰمٌ",
            "ٱلْقَدْرِ"
          ],
          "translation": "(of) Power"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "لَيْلَةُ ٱلْقَدْرِ _____ مِّنْ أَلْفِ شَهْرٍ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "إِنَّآ",
            "ﰁ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "لَيْلَةُ ٱلْقَدْرِ خَيْرٌ _____ أَلْفِ شَهْرٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "شَهْرٍ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "لَيْلَةُ ٱلْقَدْرِ خَيْرٌ مِّنْ _____ شَهْرٍ",
          "answer": "أَلْفِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "حَتَّىٰ",
            "أَلْفِ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "a thousand"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "لَيْلَةُ ٱلْقَدْرِ خَيْرٌ مِّنْ أَلْفِ _____",
          "answer": "شَهْرٍ",
          "options": [
            "ٱلْقَدْرِ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْفَجْرِ",
            "شَهْرٍ"
          ],
          "translation": "month(s)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "97:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِم مِّن كُلِّ أَمْرٍ",
          "answer": "تَنَزَّلُ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "وَٱلرُّوحُ",
            "تَنَزَّلُ",
            "مَطْلَعِ"
          ],
          "translation": "Descend"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "تَنَزَّلُ _____ وَٱلرُّوحُ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِم مِّن كُلِّ أَمْرٍ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "رَبِّهِم",
            "ٱلْقَدْرِ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "تَنَزَّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِم مِّن كُلِّ أَمْرٍ",
          "answer": "وَٱلرُّوحُ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "إِنَّآ",
            "وَٱلرُّوحُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and the Spirit"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "تَنَزَّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ _____ بِإِذْنِ رَبِّهِم مِّن كُلِّ أَمْرٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ﰁ",
            "فِيهَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "تَنَزَّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ فِيهَا _____ رَبِّهِم مِّن كُلِّ أَمْرٍ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "مِّن",
            "ﰀ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "by (the) permission"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "تَنَزَّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ فِيهَا بِإِذْنِ _____ مِّن كُلِّ أَمْرٍ",
          "answer": "رَبِّهِم",
          "options": [
            "رَبِّهِم",
            "مَطْلَعِ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "أَلْفِ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "تَنَزَّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِم _____ كُلِّ أَمْرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "مِّن",
            "حَتَّىٰ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "تَنَزَّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِم مِّن _____ أَمْرٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ﰀ",
            "إِنَّآ",
            "ٱلْقَدْرِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "تَنَزَّلُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَٱلرُّوحُ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِم مِّن كُلِّ _____",
          "answer": "أَمْرٍ",
          "options": [
            "سَلَٰمٌ",
            "أَمْرٍ",
            "ٱلْفَجْرِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "affair"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "97:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 26,
          "question": "_____ هِىَ حَتَّىٰ مَطْلَعِ ٱلْفَجْرِ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ﰄ",
            "مَا",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "سَلَٰمٌ _____ حَتَّىٰ مَطْلَعِ ٱلْفَجْرِ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "ٱلْقَدْرِ",
            "لَيْلَةُ",
            "أَلْفِ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "it (is)"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "سَلَٰمٌ هِىَ _____ مَطْلَعِ ٱلْفَجْرِ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "أَلْفِ",
            "ﰁ",
            "مَطْلَعِ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "سَلَٰمٌ هِىَ حَتَّىٰ _____ ٱلْفَجْرِ",
          "answer": "مَطْلَعِ",
          "options": [
            "مَا",
            "بِإِذْنِ",
            "مَطْلَعِ",
            "شَهْرٍ"
          ],
          "translation": "(the) emergence"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "سَلَٰمٌ هِىَ حَتَّىٰ مَطْلَعِ _____",
          "answer": "ٱلْفَجْرِ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "سَلَٰمٌ",
            "بِإِذْنِ",
            "ٱلْفَجْرِ"
          ],
          "translation": "(of) the dawn"
        }
      ]
    }
  ]
}